description=Alpy Julijskie leżą na granicy Włosko-Słoweńskiej w wschodniej części Alp Południowych. Najwyższym szczytem Alp Julijskich jest Triglav (2864 m n.p.m). Alpy Julijskie są wapienne, bardzo ciekawe turystycznie z pięknymi widokami. Z Polski do Alp Julijskich bardzo łatwo się dostać jadąc autostradą przez Austrię i Wiedeń kierując się w kierunku Włoch. Alpy Julijskie zaczynają się jadąc autostradą z Villach tuż  po przekroczeniu granicy Austriacko-Włoskiej, lub jadąc z Villach na południe w kierunku Słowacji. W tym Przypadku Góry Julijskie zaczynają się po przekroczeniu granicy Słowenii.
zoom=10
center_x=46.35166725060854
center_y=13.681411743164062